漫威首部亞裔超英大片確定導演！"少年收容所"導演操刀 曾與"驚隊"多次合作

MCU的首部亞裔超級英雄電影《上氣》確定導演，將由德斯汀·克里頓執導，他此前作品包括《少年收容所》《玻璃城堡》等。

此前漫威影業已經招募了《神奇女俠1984》的美籍華裔編劇達夫·卡拉漢姆執筆，希望可以讓影片達到《黑豹》的高度，讓大家熟悉這位「融合了亞洲與美國亞裔主題的新英雄，由亞洲與美國亞裔影人共同打造」。

導演德斯汀·克里頓跟「驚奇隊長」布麗·拉爾森有多次合作，《少年收容所》《玻璃城堡》都是由拉爾森主演。還未上映的最近一部新片也是邁克爾·B·喬丹和拉爾森主演的《正義的慈悲》。不知這次是否是驚隊推薦了他。

德斯汀·克里頓來自於夏威夷的茂宜島。目前公開資料並未透露他的種族，不過外貌上來看偏東亞。

而編劇達夫在超英電影方面經驗不少，除了與派蒂·傑金斯、戈夫·約翰斯共同執筆華納《神奇女俠》的續集，他還是索尼動畫電影《蜘蛛俠：平行宇宙》續集的編劇之一。

達夫撰寫了《僵屍之地2》的初稿劇本；還創作了由尚格·雲頓主演的亞馬遜最新動作喜劇系列《地下特工》，並做了該劇的製片人。《敢死隊》系列和傳奇的重啓版《哥斯拉》，也都是達夫的作品。

「上氣」這個角色由Steve Engleheart與吉姆·斯特林共同創造，最初的靈感來源是李小龍1973年主演電影《龍爭虎鬥》的成功，與功夫電影當年在美開始流行。「上氣」（Shang-Chi）又稱「功夫大師」（The Master of Kung Fu），首次在漫畫中出現是1973年12月，後來還成為了「復仇者聯盟」與「雇用英雄」（Heroes for Hire）的成員。

「上氣」最初的靈感是李小龍
劇本會進行與時俱進的改造，以避免那個年代頗為常見的刻板印象。在漫畫中，上氣是大反派傅滿洲的兒子，出生在中國湖南，從小隱居，與世隔絕，由父親與師傅訓練習武，技藝高超。當他終於來到外面的世界，得知一直尊敬的父親其實非常邪惡之後，奮起反抗他

有啲似陳豪

而家復仇者聯盟已經玩到神仙打架咁嘅款，呢條撚樣出嚟打功夫有冇作用呢？

同美國隊長一樣，係個人電影就威，出到團體賽就無晒影

李小龍crossover Rambo ?

導演前作short term 12同glass castle好好睇

netflix 個堆廢柴一樣

咁DC會不會出返 ultraman 同 superman玩下？

伍允龍

有機
之前話吳彥祖但太老啦

Feel到會係最低票房嘅Marvel電影

黑豹都叫有個wakanda可以講下
但上氣只係似街頭英雄個level

就算得支國入場,票房都唔低

點撚解會拍上風
拍下劇都仲明白